如果目標每個月有二萬回報，本金要幾多？

低風險 得2百萬
應該分階段買？ 而家求期做住定期先
恆指去返2015果陣就買晒2800 / 5 etc...

一年有12%回報仲要低風險
搵到話埋比我知

一般高息股一年最多都係得5%
2000000*5/100=100000
平均每月就$8333

你用下你個豬腦啦戇鳩

槓桿買債券

私人銀行普遍1球美金入場費，借錢買債券睇呢度,當然文中講嘅應該違約風險唔算大，3%屬a級以上，但唔係100%

連續兩次提到，一切標榜高回報的投資產品，又或者以存款包裝的高息儲蓄計劃，雖然不少都說很穩健，甚至是「保證」，但背後肯定是一些複雜，或者是高風險的投資。

不過，如果是一些保守的投資，但可以給妳做槓桿，即是可以借錢買，那又如何呢？

最近就有位讀者發電郵給我，提到透過槓桿去提高買債券的回報，問我是否值得做。首先，我想指出的是，一般來說，這類服務主要是私人銀行的客戶才可以享有，而開立一個私人銀行戶口的門檻，一般是100萬美元。

留心回報風險 損失可倍增

根據這位讀者的意思，假設是買1,000萬元的債券，孳息率3％，即每年回報30萬。但如果可以融資，假設自己只付四成，即400萬元，其餘600萬由銀行提供，假設借貸息率2％（一般私人銀行可以提供較低的貸款息率），一年利息支出便是12萬，但卻可以賺1％的息差。即是400萬買的債券，實收18萬（30萬減12萬），以400萬投資額來說，回報率可以由3％提高至4.5％。

無疑，這種安排確實可以提高回報，但要注意兩種風險，一是信貸風險。剛才的說明，是假設債券沒有出現違約的情況，自然可以賺取額外回報，將回報率由3％提高至4.5％。但萬一出現違約，而妳又做了槓桿，那損失也是會倍大的。記住，透過借貸去投資，從來都是雙刃劍，賺錢時候，可以倍大妳的利潤，但萬一蝕錢，也會倍大妳的損失。

大家可以想像，如果以上述的例子計，萬一該債券出現違約，妳仍然要償還銀行借給妳的600萬元呢，即是投資400萬，不單止蝕掉這筆本金，還要額外再拿600萬來還債呢！如果以百分比計，這個損失是250％呢！（如果是自己全數投資1,000萬，萬一債券出現違約，損失同樣是1,000萬，但百分比只是100％）

這個例子有點誇張，因為是所有投資都化為烏有，即是所謂的Total Loss。因此，我想再用「股票孖展」這種較常見的槓桿投資去解說何謂「倍大損失」。如果以10萬元股票投資為例，如果一年後，股價升了20％，即是賺了2萬元，回報率也就是20％了。

這個是自己全數出資的情況。但假如由股票行提供六成孖展，即是妳只付4萬元，股票行提供6萬元，假設利息是6％（股票孖展普遍是以最優惠貸款利率加1或2％）。同樣地，如果股價升了兩成，即賺了2萬元，扣除利息支出3,600元，實賺16,400元，但由於資本只是4萬元，所以，回報率是41％。

但萬一這次是股價下跌兩成（全數自己出資的話，即是蝕兩成），造了孖展的損失會是：2萬元股票價值，再加3,600元利息支出，總共23,600元，由於資本只是4萬元，損失的百分比就是59％了！

利息上升 債價跌令利潤減

回說另一種借錢買債券的風險，那就是利率風險。由於投資者買債券的回報已經鎖定，如果市場利息上升，貸款利息有可能會增加，令到本來賺到的息差抵銷了，甚至倒蝕。

姊妹們，妳可以說，如果出現這個情況，便馬上沽出債券套現。但不要忘記，如果市場利息上升，債券價格也有很大可能下趺（息升債價下跌），這時沽出債券有可能會蝕錢呢！

姊妹們，在這種情況下，唯一可以做的，就是還了貸款額，但這必須是有實力的投資者才可以。因此，某程度來說，這種「槓桿遊戲」，都是資深和資金充裕的投資者才值得參與。

tong_lydia223@yahoo.com.au

撰文: 唐德玲 作者從事理財策劃工作逾十年，並擁有認可財務策劃師資格。
欄名: 女人筆金心